蘋果手機未標註台北屬中國 中媒：應給公眾交代

中國日前向美國航空公司要求台灣不應列為國家引發世界關注。而中媒《看看新聞》近日卻又指出，有蘋果手機用戶投訴，手機內的「世界時鐘」在大部分的城市後方都會括弧所屬國家，但他發現，不僅澳門未標示為中國，台北也完全沒有標示。對此，該媒體也在報導中表示，蘋果公司應給公眾一個交代 。

據《看看新聞》指出，一名蘋果手機用戶賀先生指出，在手機內「世界時鐘」的應用程式中，澳門被單獨設置成一個國家，而台北的後方則也是沒有標註「中國」兩個字，並表示，「香港、澳門與台北」這3個大城市標示竟有所不同，讓他十分不解。

此外他也發現，在iOS 10.2系統中，香港的後面也未標示隸屬於中國，但最新的iOS 11.3系統中，卻又標示上「中國」。他認為，既然香港有了改動，為何澳門和台北沒有相應更改？而該則報導也在文末指出，對於蘋果這麼一家大公司來說，想要在軟件上更改添加內容並非難事，希望蘋果公司能針對此事，給公眾一個交代。

支那蘋果公司客服人員回應稱，他們沒有權限更改，因蘋果系統是由美國那邊升級。

除了蘋果手機，支那的華為手機世界時鐘設置，「香港」、「澳門」後面，都有括號中國予以備註，但「台北」後面，同樣沒有標註中國。至於小米手機，其世界時鐘內的所有城市都沒有標註所屬國家。

台北（中華民國）

笑死人

點解支那唔抵制蘋果嘅

罷買蘋果啦屌你老母！
咁都忍得仲話自己愛國？